[#metoo #柴田妹]漏查證據 男子被屈強姦坐牢逾2年

英國再爆出警員疏忽致冤獄事件。男子丹尼．凱（Danny Kay）因強姦罪成後，親屬在Facebook找出可證明丹尼．凱與舉報人是自願性交的訊息。丹尼．凱坐牢逾2年，終翻案獲釋。親屬指，找出這證據不過花30秒時間，但警方竟然沒理會。

事主丹尼．凱於2013年被控強姦，呈堂的是經修改的Facebook對話內容（好人好姐點會... ），而令丹尼蒙受冤獄。在坐牢3個月後，丹尼．凱托兄弟的妻子麥迪遜登入其Facebook帳戶尋找證據，不消一分鐘就找出他和舉報人的完整對話紀錄，證明雙方是自願性交，而且於所謂的強姦案發生後，對方曾向丹尼．凱送上「親吻」等示好訊息。

新證據交予法庭後，法官認定警方採納舉報人經修改的Facebook對話，屬於誤導。在獄中近3年後，丹尼．凱終上訴成功，無罪釋放。不過，他自言已在獄中經歷一場噩夢，更因為一直拒絕罪行，而被獄方強制接受心理治療。

丹尼．凱獲釋後，指摘警方和整個司法制度不公，認為警方早有機會從他的手提電腦找到有關證據。他更表示，如果司法、執法部門都是如此不堪的話，那任何人都會成為像他一樣的受害者。

Man cleared of rape due to Facebook message revealing his innocence after two years in prison

@ 柴田ミチコ

如果係美國 佢應該賠幾億

你班廢物仲成日話回歸英國，d警察成日砌生豬肉，呢d咁痴撚線既女權國家真係傻鳩先會想去